[威士忌16] 踏入秋天 威士忌展陸續出現

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試兩舊幾水就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如the good spirits、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(bourbon casky): Omar Bourbon cask, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Old Pultneny 12

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12 (極微煙)

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10, Bowmore 10 機場版

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。
或者上網睇住tasting notes 去試下match 唔match 到佢寫既味道，岩就mark 低，唔岩就ignore

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。

The Glencairn Glass

以下既杯advance 少少，最好理解一下先好買 同埋唔多地方有

1920s' Whisky Blenders Glass (for 舊酒)

Rastal Spirits Glass

Eisch Handmade Malt Whisky Glass

Lahmann Whisky Glass

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番350ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

留名

另外補充

Q: 新手入門，唔太見你地講日威既?
A: 個人認為日威的確係幾o岩新手，但因為日威價格不斷上升，響17價錢已經拍得住部份蘇威25-30年價格。
與其講大牌子日威，相信係用作投資價值多過飲，所以都比較少講，不過去日本都有便宜既價格可以試到，尤其入酒廠。
另外比較平既日威就係駒?岳，不過都係10年樓下。

Q: 我見有d 日威都幾平，好似叫倉吉，武藏既blended malt whisky 係乜野黎?
A: 留意番部份日威雖然聲稱係來自日本，但其實有d 酒都係來自蘇格蘭，然後黎到日本就加番當地既水就當日威，就好似倉吉咁。
咁你當唔當依d 係日威就見人見智。

不過可以參考依個表

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?
A: 請上一頁 謝謝

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威，佢個片簡而精，亦無乜好挑剔既地方。
新手想品飲不妨望一望，老手望一望可以睇下有乜改善地方。

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

[威士忌10]有冇飲開威士忌都好 入黎傾幾句啦

[威士忌11] 威士忌真係複雜多變 唔識既都入黎傾幾句

[威士忌12] 若要生活好 勿飲Black Label

[威士忌13] 踏入11月 香港威士忌Event 又開始多了

[威士忌14] 一年一度香港威士忌節又黎啦

[威士忌15] 飲威士忌時 毋忘抗爭義士

小弟個page 講下威士忌大小事

另外依期試下玩包桶 整左個高登包桶page 之後再有會update 一下

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

求推
拉左二千幾個人，點解可以無反應？

留名支持黃絲威鋪

踏入秋天，黎緊有兩個大同受注目既威士忌展
1月中-Whisky Now

Bar Ginger同Club Qing 舉辦既威士忌展，同平時既唔同，
搵左全港最強既collector、甚至海外著名既威界人物出黎參展，冇大型名牌公司，所以唔會有普款。
取而代之就係場中都係極為罕見既威士忌，甚至單杯需要過千而全球稀有既款式， 依個展需要有一定知識既飲家入場，會場中洗3 4千係閒事，如果你係新手，連普款都要度住度住買，我唔建議你去依個場。

3月尾- Hong Kong Whisky Festival

同Whiskynow 都幾大對比，依個反而係大名牌公司同代理都會參展，所以對於新手係幾user friendly，飲普款通常0-1個token，入場費多數係250-300蚊1張飛連glencairn 杯，咁你試下唔同廠入門款其實好平。另外亦有大量masterclass，比兩三舊就試到一間廠由10-12年去到25-30年，完全了解間廠既低中高年份既特色，都係相當抵玩。
岩岩入坑既巴打，依個會幾岩你。

lm

劉明

新手 lm

11月酒展建唔建議新手去？

11月有酒展?

可能唔係主要威士忌 我冇留意

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

$700 budget
鍾意泥煤味 singlemalt 有咩推介

lagavulin 16
ardbeg 10
不過有得試就試左先，試過有人唔鐘意

ardbeg10 飲緊
發覺自己幾鍾意

下支試下你支lagavulin 16

ardbeg 10
傾向炭煙同灰燼

laga 就meaty 少少

秋大會點describe lap隻peat呢?

醫院peat

iodine， 消毒藥水，hospital

新手 如果鍾意果味應該試邊隻
唔該巴打

我痴撚咗線
屋企已無位

清你一打一打買?

最後買咗16枝日威
停一停先

仲有2枝山崎18同1枝XO未拎
飲到幾時

你鐘傾向乜野既果味?

如果係lemon 或者 青蘋果味

可能ancnoc 12 對你黎講易入口

飲過 但印象唔大
唔算差

唔知點解覺得lagavulin 16飲落有少少類似魚腥味
lap 10既所謂iodine 我又ok

兩個章唔同嘅
唔通中招

laga 16 隻正露丸味可能你聯想到咁
都唔緊要

前排都認真咁幫d普款再寫多次tasting notes

post 出黎等大家睇下

有冇推介筆值700內平時放鬆飲?
想請教吓 bowmore

輕鬆飲既意思係舒服易飲少酒精感?

前排還原基本步

Auchentoshan 12yo 40%

Nose: vanilla, apple, peanut better , light honey
Palate: slightly weak, apple, malty, sweet, brown sugar
Finish: short, smooth , nutty

Ancnoc 12yo 40% (Mostly matured in Ex-Bourbon casks)

Nose: Floral, Green Apple, Honey
Palate: Medium, sweet, green Apple,banana, vanilla, honey
Finish: Medium, smooth, sweet, liquorice

Glendronach 18yo 46% (Matured in Ex-oloroso sherry casks)

Nose: cake, nutty, almond, hazelnut, raisins, cigar smoke
Palate: Cake, sherry sweetness, nutty, dry sherry,dark chocolate ,dried fruit
Finish: Long, dry, dark chocolate, coffee

Talisker 10yo 45.8% (Mostly Matured in Bourbon casks)

Nose: Smoky, Vanllia , Salty,slightly floral ,slightly lemon
Palate: Vanillia,Strong smoky, sweet, slightly lemon, pepper
Finish: long, salty, pepper

Ardbeg 10yo 46%

Nose: pineapple , alcoholic, bonfire smoke,medicinal peat
Palate: ash, bonfire, saltwater,medicinal peat, pineapple
Finish: salty, ginger

參考下，小弟獻下醜了

哈 講得唔太清楚 唔好意思
應該係話想飲黎放鬆(一次會飲得多) 而唔係一兩杯咁齋試飲試味
(唔關酒精濃度事)

Talisker 好似幾吸引

唔太知你想點為之岩自己 睇上面我9up d野睇下有冇幫助

試過 覺得好好飲

個個relax果陣想飲嘅嘢都唔同

for relaxing time, make it suntory time

今日小弟買左枝Ardberg 10嚟飲
感覺有D似加強Talisker 10
Ardberg 入口重D比Taliske 烈口
想問師兄如果鍾意Talisker 10 有冇其他好介紹

其實唔可以講係加強版

一黎煙味兩者都唔同
二黎 ardbeg 10 酒體算幾薄 靠peat味延長 talisker較為厚dd
三黎 talisker既pepper味應該冇邊幾間廠做到

talisker 10 試完不如試18

擺酒想買2枝whisky請朋友飲，budget 600/枝，有冇推介？

macallan 12 sherry oak
大牌子多人識
其實d人冇點飲唔洗咁講究 出名就得

thx ching
新手飲到太detail
淨係飲到順唔順口
同隻味大約係點
睇嚟有排train有排學

依排都同d 巴打講

出去飲威食tg
都變哂talisker 味

上頁有詳細少少既tasting notes 睇下跟到邊d

有無人飲SINGLETON?

Ardbeg 10 個ash 嘅palete 係指入口之後覺得有啲粉粉地嘅感覺？
唔係好知點形容呢個口感
nosing 真係唔係好覺有tropical fruits (eg pineapple)嘅感覺

想問新手飲, 無咁HEAVY既, 比較果香味重, Clynelish Aged 14 Years是否好選擇?

樓主推介ancnoc

可能近bourbon向好d

clynelish可以

巴打有冇試過新個隻talisker 15

飲緊

點睇？有冇testing notes

張圖o係度post 有d敏感， 廢時post住

我未好認真細品 飲左幾ml
遲d 補番

強smoke vanilla 強pepper 亦有charred oak o個種木煙味

中規中矩 唔係差亦唔係非常出色
自己比分可能係88分

其實本身個expectation 唔高亦唔低

飲完都fulfill 到既

同8年好大分別?

一定大

其實我知道好多人用t8 角度睇支15年

咁睇實有落差既
支8年係平民價超班 咁講你就明了

近排入手

開嚟飲

你咁講我會想課一支
會唔會有貨

i mean 8年

難 有都升到千中

開！

樓主你話啲酒放2個月會變味唔奇 咁你哋開完好快就飲曬佢？

新手係日本買左支碧AO 話係world blended, 伏唔伏

百佳買左支百幾蚊既 難飲到嘔

其實我寫左200 蚊樓下都係唔好飲

你都買咗啦

新手試咗 nikka from the barrel
覺得verrry nice 好平衡得黎仲最尾個淡淡既香氣 完全唔覺自己飲緊51度
有無咩下一枝既推介? budget around $700

變味有好有壞
壞既話我轉入d 細樽仔度

主要係樽入面多空氣加速變味

買左就試下

知道唔係日威就得

如果鐘意日威 而又唔太貴既話

推介nikka coffey malt

窮撚飲啤酒算

雀仔威

屎忽痕買咗個stanley酒壺

邊到買

酒壺有咩特別？
新手淨係試過用glencarin杯

香港有冇proper twelve賣?

無特別純粹屎忽痕

好奇買左

tullamore dew

glenmorangie 10

同 glenlivet 12

glenlivet 12 好香好甜，好岩新手飲

前兩支都飲唔出人地講既味，得酒精味

glenmorangie original 花香味比較出

好難飲wor

Macallan 係咪唔好飲平款
aera好似幾靚仔

貴款應該係指近3000

紫鑽12 算係比較好

下星期去日本打算買威士忌
打身想買響12 點知停左產
有冇巴打有其他介紹？

買日威 ?
其實日威日本幾難揾

去廠買廠限定nas好d

響無年份同響12 分別大唔大？

李嘉誠出分子威士忌，有無巴試過？

狗到不行

你個名

大

日威大部份有年份好過冇年份

for fun ok

細佬有幾箱Blender's choice想清倉，12枝一箱大箱冇盒，有冇人有興趣? 做到一千樓下

你窄咗好多貨喎

台灣兩舊水飲到四杯 香港係咪冇可能

其實香港兩舊水飲到3杯

其實佢飲d野平野黎 同普款價差唔多

學野

主打lagavulin 16,有限budget之選

一兩枝就有興趣，成箱不了

我以為係特別野黎 新手行酒鋪冇見過佢叫個D

南瓜份人 飲威淨係識飲平款

唔明隨便問

有無人講下多納12 同 15 個對比 價錢差一倍

入tg一齊交流下

唔識加 自己入

thanks

我建議一係就12 一係就18

有興趣入一支，請pm我

新手一問 呢支有冇收藏價值？

如果唔識glenury royal 我不太建議收藏

其實我覺得大把人唔識

其實blue label有冇收藏價值？

冇

如果想收藏 有冇咩推介

酒辦

其實係睇你鐘意乜野廠而去決定收藏d 乜

有飲用價值，無收藏價值
但以飲用黎講佢都係overpriced

Agree

新手500蚊內有咩推介 太多選擇

有冇話想飲咩type
Talisker 10, 多納12等都唔錯
或者可以去威舖/bar試

利申新手

有冇啲smws 嘅朋友

想問下tasting note 參考下
新手啱啱試咗laphroaig 10yo batch 011 cs 58.6%
上網搵多數外國人寫，唔係好理解到佢地講個啲味

係咪smokey peat?
Nosing 木味算唔算aged wood? 好似有少少帶朱古力味
Palate唔係好飲得出網上講嘅味，感覺有少少nut味
Finish嚟講算唔算長？ finish慢慢散個時覺得有少少朱古力味同nut味

有興趣入一枝

大秋哥，請問tg group係咪無左?

pm 我

輕輕一推

上左去the good spirit ，買左枝ancnoc 12

應該佢有比你試過卦?

你應該講緊peat smoke?
通常睇tasting notes 你唔會預樣樣中哂
睇下有冇d 味match 到佢就ok
btw其實支laphroaig cask strength一般
仲差左

應該係，未係好識細分peat味

How much?

天氣冷了，要drink 多納

.gun

黎緊去日本，有無推介

其實想買平酒係咪都係靠出境買完入境帶一支

酒舖有時平d

當然機場版既款 機場平d

新人報道
飲bourbon 係咪會被恥笑
窮撚表示300幾蚊一支係極限

其實佢哋點做到咁平
明明香港入口係要100%稅
仲要點都唔會有豁免

點會，飲孖蒸都無人會笑，個人口味only
但依個post主要都係討論whisky，bourbon未必咁熟

又咁諗

機場d酒雖然話 冇稅
但唔代表 唔洗賺你

香港都幾少人飲bourbon

個人不是太偏好 同唔太識

所以照道理我係唔識答你

所以當年葡萄酒免稅都係呃人，佢mark up返個價基本上都食硬你，只係消費者會覺得唔使稅就係平啲

小弟不才吳識野，想問下大家對 a hauf an a hauf 呢種飲法覺得點？

最近同個係英國開whisky shop嘅老闆吹水，佢就話有啲人一半啤酒一半威士忌咁樣加嚟飲

一箱先做到 太平冇錢賺

首先捉左錯字先
唔
A half and a half

半啤半威係好耐以前啲老粗飲啤唔夠醉咪打份威士忌落去等佢醉啲，用啲平威溝左又唔覺難飲

你當係cocktail咁飲下無妨，你話enjoy杯啤酒或者enjoy杯威黎講我都唔建議咁去飲

正正常常點會入一箱

以為炒得起

飲就算好飲既，性價比都好ok，但未係好飲到要飲一箱

可能酒吧用呢
我有兩枝未開

hauf好似係Scots language
但我都麻麻地呢個飲法
浪費咗both

有冇巴打幫手清呀
一枝真係車錢都蝕埋

不過查實市價幾多

我都係一千咁上下

齋飲最好

勁好飲

其實好唔好飲?
飲過Harmony, 12年, 17年, 21年
Blender's choice係接近邊款既level?

35年
幾錢?

6千幾

呢啲非普款酒係香港邊度有得買 定係係去外國買

上面d 舖頭會見到類似

依支外國買 咁岩有朋友o係英國托佢買

不過依間廠最好有d 認識先好玩
照道理唔多人識

未開

新手, 飲開Talisker Bowmore Glenlivet, 早排上咗Butler想試下日威, 上去叫咗杯響, 但個人接受唔倒陣酒精味睇佢餐牌冇年份, 係咪即係harmony? 如果係嘅話, 有年份嘅係咪會易入口好多?

same
新手係咪應該溝冰
我都覺得d酒精味遮左好多

唔應該，如果唔係cask strength, 酒精感強好多時係枝酒麻麻
正確做法係試下一款酒

你應該問下佢，而正路唔太忙佢應該放埋個樽喺你面前
照理推論無特別注明應該都係啲nas

終於飲到支酒了

Talisker 10，laga16 飲晒了

之後可以再上邊款

talisker 18 或者舊版10
或者其他islay廠

有冇ching喺master of malt買過酒

機緣巧合飲埋隔離桶
ash 到on99 痴媽巾

有冇人飲完酒半夜會酒醒瞓唔返?
有冇解決方法?
飲其他酒未試過咁樣
近排接觸whiskey就係咁

飲得多一向睡眠質素會差左
想好訓啲就瞓前飲多啲水

Baileys當奶飲

wine 可以睇wset 啲書學嘢
咁威有冇書介紹嚟睇？

睇完個書單都係無從入手

其實飲多d仲實際，基本知識上網search已經好充份

巴打咁飲完第一頁的OB普款再上可以試咩?

咁可以reference返你鍾意其中邊啲廠，叫bartender/店員介紹返嗰個方向既酒俾你

可以試下樓主1樓個啲 全部做到500內
依個價位嘅日威應該麻麻

又飲比大火燒廠前 既年代既talisker

係呀

頁頭既list 除左glendronach 18 會outbud 之外
其他可以隨意睇自己口味揀

黎緊又有一間威士忌吧新開

個勢幾強下，遲d 偷步去拜訪一下

有無多啲資料透露吓?

暫時未有 因為佢地未真正開張，佢地又未正式講

所以我都暫時唔講太多， 去完再睇下點包膠

唔係話12號正式開波咩?

圍內先咁講
應該不是

最近睇台灣d youtuber 介紹，終於識飲

有無巴打知邊度買到 Glen Elgin 21 Year Old？

邊支黎

林一峰嗎？

應該都係會唔識

呢枝 之前係台灣威士忌bar試過 好香花味

入門丫嘛

佢 d片收左錢
屎水都話好飲
好易奶野

其實我睇鮭魚先，好淫

個字睇幾次都覺得好靚
仲有director speical 個樽仲靚

依支唔係咁多地方有
唔出名 冇都正常

香港好難買bourbon喎 想買michters 好耐

me 係美國

bourbon依排都升得幾勁

我冇點留意
但睇news間唔中都有講

香港點會無呢支

邊度有
平時去開果啲唔覺

呢間貴好多

好奇問下

點解呢度無咩人講 美國威?

貴同無係兩件事
個市場細，流量少自然就貴，到多人飲美威個價應該會落返黎
如果你做生意，返啲貨係預左幾個月都賣唔晒，你都會mark高啲啦

依個價真係飲其他算

同埋買得波本嘅人
整cocktail多過純飲啦
個market就再細d

Budget 1k到想買支蘇威送俾人
有冇咩推介

唔係主流

可以望望樓上頁頭

想問係邊區？方便既等佢正式開去

中環

第一次試glenmorangie單桶

wine cask finish做到好似wine cask matured咁

Big Peat Christmas 2019試唔試得過？
本身都中意peat

朋友幫我響英國買尋晚攞左今晚夜D試

哦
海鷗bowmore

會有番皂味的

big peat 一般般la

佢d 特別版冇特別講應該同普通既一樣

枝多納18開左一個月好似已經變變地味

可能有DD

但印象冇變得咁快

好似變左好多

天氣凍嗰陣飲關唔關事

咁似乎新手試其他摸熟啲酒廠普款先好似好啲？
本身買酒嘅閒錢都唔多

我自己就唔建議買，big peat唔係難飲，但真係好一般

台灣3年=歐洲5年?

冇得咁計

食桶係快左 但同時始終係young

好易過火、angel share勁、 普遍spicy

所以先話唔好睇咁多台仔d 片

佢用依d 杯都唔係品酒啦

都係 冇計 香港冇依類型youtuber

飲威唔洗跟kol呀嘛

之前睇完台灣片中過伏 而家不會了

個人口味sherry向
近排想入手多納SC
爬左幾個post 都有提到多納sc好難選
想問資深巴打有冇教下路點選好？

冬天需要喝Good Sherry

我有支同名 好唔好飲架？

依支當普款chichibu 就可以

都ok

利申唔算係重sherry fans

晏少少講多d

唔該哂巴打
有其他SHERRY CASK推介都可以 差唔多BUDGET

有冇同好？ 角瓶

角瓶highball實好既

新手想試OMAR嘅波本同雪梨

想問呢間買得唔得

其實點樣教一個唔太掂多納單桶既人會識揀係難，
簡單少少既話睇下賣o個個人識唔識講下點解賣依支單桶
條友識講就自然伏既機會低
唔9識自然大伏。

另外多納單桶主要取決係味道，單桶貪平冇乜好處，
味道有時反映支酒升左幾多
唔同地方包桶 某d 舖/人揀得好自然o個堆都唔同價錢，
例如93 單桶好多時都過哂3000，如果你搵到d低過3000 既多納93單桶，
我相信大多都係台灣包桶/限定，台灣包桶/限定 d 多納多數柒，所以相對平。

其他sherry cask
正如我前面都有講
依家整european sherry cask 成本大左
要求價廉物美既普款sherry cask 係不大可能
1000樓下之所以只推介glendronach 18 都係依個原因
同埋我覺得過多1-2年glendronach 18 都隨時跌watt。
平少少既款式其實glendronach 00年代單桶都不會太貴，
但普遍00年代都多左陣vanilla 同少少香料味。
另外都可以揀glenfarclas 既family cask 系列。

Thanks巴打
幾鐘意多納18 所以先有諗再上呢個廠既單桶試下
3k其實都budget內 當聖誕禮物
其實爬過舊post就係怕買到啲台灣exclusive

如果係平平地的話0x 單桶都可以千幾蚊有既

間野信譽不錯 都可以的

1000樓下Glendronach 12 sherry ok嗎?
咁岩見到有減價

18 會好d

1000 21都買到

敏水d
但多納18 會比較建議

新手入坑
响機場買左枝響Master select
係唔係用黎飲highball好d?

響nas highball 係比較好d

master select highball都一般，加可樂最好，個人意見

之前朋友送左枝黎，飲左一次就無再飲，真係唔岩自己口味
加可樂 巴打有冇比例推介下

正常whisky coke比例，1:4至1:5

Naked Grouse

有，萬年答案blue label， 又平又易搵
其他入左坑你會慢慢發掘到

上星期係機場免稅店買左支Glenmorangie 19
發現幾岩口味

想請教下有無邊幾間威吧多啲普款抵屌啲？
窮撚唔可以成日去ginger

其實平既blended whisky
好飲既桶都唔會攞去整blended whisky啦

以前先會

機場入面最抵玩係依支

ginger 其實已經平
另外有得叫半shot 既

口痕想食野去casky

casky 有d tasting flight

新手黎講ginger真係最相宜咁滯

入一入去即刻變窮

有幾抵

cp值，之前有枝Bowmore18 complex都係抵玩之作，再之前就Bowmore1988

我都係sherry cask同好，個人黎講1000左右要正嘅sherry，我自己飲過加收藏我會推介Macallan sherry 12 , Macallan classic cut , Grenfraclas 25 , 多納 18 21，Glenrothes 18 同埋佢個支first fill sherry
至於fraclas嘅family cask係真係好正但係會吳會over budget？
Benromach 25雖然好似吳係sherry cask但係佢都係黎至speyside都值得推薦，佢嗰陣甜味同埋嗰陣雲呢拿味都幾似sherry cask做出黎

花格25同classic cut，得罪講句留返俾狗飲啦

其實一般你o係sherry cask whisky飲到vanilla 同埋creamy 既味道
我個人認為並不是european oak sherry cask
vanilla 既味好多時bourbon cask 會容易試到
sherry cask 有依類味道 ，係好多時d廠轉用左成本比較平既american oak sherry cask。
由於木唔同就算潤既酒一樣，味道都可以幾唔同，american oak 就可以比到vanilla 既味你，依幾年幾多廠都轉用左依類桶，所以做唔到以前既風味，隻glenrothes whisky乜乜cut ( first fill sherry cask) 都係咁，支野前幾post 有d巴打飲過都係不了。

我相信唔少sherry cask fans 點解咁捧glendronach
都係因為佢仲係dark sherry 得黎仲係保留到european sherry cask 既特色
dried fruit/ dark chocolate/ truffle /fruity sweet 依類既味道。
以前macallan 90年代或以前都做到，依家唔得了。

而支glenfarclas 25 我會話係一支失望既25年，
依支酒勝在係幾平。但平既背後同其他廠既25年比，個複雜度實在太差，同埋sherry cask 黎講幾淺色，又唔係dark sherry 既特性。

glenfarclas family cask 點解會話好d?

因為family cask 意思其實係single cask，family cask 即係講緊佢地員工揀既桶。因為係家族式經營，佢地員工都係同家族人所以先叫family cask。揀d 顏色方面深色d 又非台灣包桶既話，應該都唔太差。
不過過左1000蚊。

所以到番轉頭咁講，點解講sherry cask 1000樓下揀glendronach 18?
因為佢dark sherry 得黎個質素仲keep 到，但我估計過多2-3年就難講了。

btw Benromach 25?

依支野係巴打打錯?
用g&m 接手間廠去計
間廠得大約廿年，暫時新廠最高年份得20年
如果舊公司野先有機會有25年，但應該停左好耐

補充番幾句帶番頭盔
頭先講d廠 其實佢唔一定係純用american sherry cask

好多時會係american sherry cask 同european sherry cask 兩溝

btw macallan d 靚桶去q 哂exceptional single cask
所以成日覺得佢9出 飲家都不care
何需認真出?
exceptional single cask 算係macallan 真正實力既系列
現代既macallan 認真玩，可以好好質素

早兩日係port still飲完

sorry 係 21至啱，我真係打錯，小弟該死

點睇kavalan solist 紅酒桶
唔知點解台仔話kavalan太貴 我覺得還好

長知識，請受小弟一拜🙇

不過fraclas25其實真係睇中佢平，同埋平時當普飲款黎飲係嘅吳錯，平呀！佢啲family cask真係好飲好多但係同廠黎計價錢真係高幾倍，買咗都吳捨得開

至於老麥我會話2018 classic cut先至好飲，今年個支就err....1000hkd買個brand囉，如果可以會想追返支10yrs最classic個支，但係5000hkd一支你又會吳會想追？定係5000不如買支30yrs sherry cask? btw支estate同area先至係真垃圾

ginger多納支18係正，同廠支1994single cask又係難飲到嘔（純粹唔啱個人口味）

係，所以宜家入咗紙係macallan排隊買返支，吳知幾時要去比人查身家仲要再排隊先有 利申我係老麥fans

Single cask睇咩number啦 1994都不乏好野

鍾意飲Laphroaig 10 第二支了

想問下各位 多納18飲過的話
如果glengoyne 18或者legacy chapter 1又如何
bowmore 18機場版香港機場係咪宜家冇左?
仲諗住下個月坐開飛機買
冬天想飲sherry cask 但平時都係peat多所以少研究sherry

舊公司野黎
冇乜character

原來真係macallan廠黎， 係真係幾靚
我係隔離d 廠都特登望下 去到此一遊

同意
睇乜桶 台灣包桶個d就算9 數

如果講價錢既話，套用返某巴打說話，唔好飲既嘢一蚊都係貴

前排打完咁大段野
岩岩睇到
謠傳glendronach 18 2020年中bottled 既會冇咁深色同冇咁重sherry了

想買octomore, 有無邊隻number推介

又入咗支nikka看門口

想問下$2800內值唔值呢個價？
Lagavulin DE 1995/2013 43%
見好似好高分，whiskybase都90分400幾vote
之前試過下laga都幾中意
不過係諗緊定係留翻買多納好

2800 買到支lagavulin 全sherry cask
唔抵買啦

今日終於去咗試 GlenDronach 18，好smooth

三月尾
尖沙咀會有whisky festival

下一個post 會打下文講下

純粹好奇，佢double wood，搵極資料都係話up to 2 years px cask，咁本身係咩桶？

琴日飲完覺得有d 人參味

你當普款16年做基酒就得

laga 既de 好多時破壞左普款16年既平衡感覺

laga16 會好d

根本個價冇得輸 支18年

相傳用左好多95 96 distill 既 桶去做vatting

如果有留意既話會見96 distill 既單桶都幾少下。

新手想試sherry
Macallan 12 sherry oak 定 glendronach 18 sherry

Glendronach 18

嚟緊會去高雄，想問有咩抵入？
暫時打算入支Talisker18

Macallan concept number 1 / 2 玩唔玩得過

飲又唔值 炒又無價位

1995/2013呢支正常咩價位？

呢d 酒展對岩唔岩新手去

依個會幾岩新手

冇留意 唔清楚 但都兩千中咁上下啦

玩for wt

不過近年macallan出乜都係垃圾

呢支邊度買平？

多納12 普通同Sauternes比
後者係咪再甜d?
Macallan 12送杯套裝係咪普通12sherry

想送畀人新居入伙+大眾口味d

香港機場仲貴過出面

呢支2000蚊好似算平？
Sherry butt bowmore

先達果間賣$780 平咁多信唔信得過?

malt cask

我買850

多納26 batch17 波特桶 賣$3500

想買，但諗諗下買左又唔捨得飲只會擺係度不如掃多幾支中級普款

我都睇到

唔買 只會更貴

依期多納升到癲

平均市價係850 咁上下

850-980

應該係依d價

唔好寫到咁盡

從投資角度出發都有道理，始終需求太大。 希望各酒廠既18年唔會漲得太離譜

係咪已經無可能搵得返森林氣息既白州NAS架啦

早幾年買嗰枝好清新好爽口

之後買一枝心諗搞乜變左咁多，變到好難入口

再去日本飲都會叫一杯仔白州黎試下搵唔搵得返

結果全部都係變左質既

嗰枝白州就好似初戀咁返唔到轉頭

已經放棄左日威好耐，就嚟初蒸釀出嚟既原酒都要炒

近呢一年都放棄左入日威

完全唔值個價，依家就算日本國內都炒到飛起

日威NAS同價位可以買到正好多既蘇威

唔明有咩好炒

普款唔會點升

最多換料

秩父單桶唔夠10年都過萬

冇太研究日威

但以我所知傳統日威廠

出既nas依家日本都難見

好多時見到d偽日威

想知咩叫nas

No Age Statement
無年份

蘇威閒閒地12年起跳

日威俾人炒到無年份都貴到飛起

響是但一枝都過千

巴打想請教glendronach 15 同 18 有咩分別?

但唔係話枝酒正唔正同年份 無太大關系咩?

一般理解係有年份會比起冇年份好d

用桶 同 年份上不同

依個係理論
但如果你係廠，有桶好嘢你寧願標明係幾多年賣貴啲定nas俾人估估下?

新手留名學嘢

ip都唔駛check

係台灣入左依支

當出乜都炒得起既時候，就更係無敵稀釋啦，再唔係摺埋間廠玩擠牙膏，反正d酒都唔係攞嚟飲，以酒論質佢值唔值依個價，大家心照啦。

手持成堆響17 21咪等仆街

行家話齋，物以稀為貴嘛，唔開瓶就無事

Strong hold

巴打一語道中 現今廣義極為流行炒既廠既款

macallan都算係
飲家都唔care既時候出d垃圾
但佢d高階款 例如 單桶ob macallan 亦可見佢本身d酒水準幾高

暫時依年感覺到左頂

冇突發事應該都係依d價

出緊啲新盒
我都慢慢放咁啲走穩陣
家陣係枝山崎18好似有得升下

我去旅行喺個fd 屋企試咗支bowmore 10
然後我返香港果時喺機場買咗支bowmore 15
新手第一次買酒

早排去日本想入返枝nikka隻coffey
諗住又唔係炒款機場免稅有喇掛

點知過到去得返vodka同gin

咁啱有兩個captain 行咗過黎
仲傾計話呢邊有nikka賣，
望到個櫃無曬威都呆咗呆

我都係窮撚飲Bourbon

巴打飲開咩bourbon

啱啱入門

飲緊Jim beam，下枝諗住wild turkey 101/Maker's Mark

香港地買酒好很貴，惟有玩住波本先

冇試過Jim beam
不過飲過makers mark wild turkey jack Daniel bulleit
wild turkey 幾抵屌

Bourbon可以試下Woodford reserve同michters

想問依家仲有冇人飲SMWS？好似冇咩人討論IB

smws其實質素走哂下坡

再加上本身覺得唔差既setting依家愈黎愈貴
eg 29 laphroaig
依家協會廿一年都去到兩千中到尾

印象上年年頭講過coffey malt停產

list既舖應該算比較好個堆了

無辦法，香港吞吐量唔夠台灣大，加上重稅，按正規返貨成本高唯有賣貴D，聽d老闆講，都係靠台灣攞貨，變相台灣愈做愈大，香港都要睇台灣頭。

香港光復之後一定要取消烈酒稅

冇問題 佢入門普款係平D

其實台灣飲威文化 咁多年冇乜點變

反而香港個飲威文化年年都好，

由兩年前 去shinanoya問日威
到依家係去shinanoya問佢地d ib幾時出。

要反cup台灣 絕對唔難。

新手試緊Glenfiddich 12
想問入門第二支試咩好
最好分別大又唔重口味

試下揀d sherry cask既glendronach

或者

煙燻泥煤類既威士忌

普款都無，太耐無飲日威唔update

我都係

仆街 飲親highball都屙到仆街 到底係咩事

Anyone has tried this?
Lagavulin 12 yo (56,5%, OB 2019, 19th release, refill American oak, 60.000+ btl.)
Recommend?

你預平時d laga 12cs d味咁

我就建議laga 16 better
飲上去就試2k+ 既jazz festival / feis ile 既款

laga16 完全唔同

有無手足試過

煙燻泥煤會唔會重口味

其實可以試埋glenfiddich 15

Glenfiddich 12至21 rum cask我都覺得普通
飲多納開心啲
Bowmore可能無laga 16咁重口味

俾樓上講到我想入枝laga 16

Laga16係有少少重口味
我自己幾鍾意
但係身邊嘅朋友都覺得陣味好怪好難飲
建議都係出去試下先

我個人幾鍾意泥煤味，重口少少都唔緊要

重口味因人而異
我見咁耐未覺得係少眾玩意， 仲係現今潮流

新手既試laga 16 talisker 10 先

ching點睇caol ila

我個名

未試過煙燻泥煤可以試bowmore18 deep and complex,唔貴$800都有，依我不客觀統計，十個有七個試完都入坑，繼續浸淫係依個風味之中，包括我自己。

Shinanoya去親日本都會專程走一趟

宜家家俬?
聽啲清講成陣膠味

歐洲威正路都唔係比人飲

caol ila 普款過於平庸
unpeated 既特別版雖然唔peat 但幾smoke ，會比較上好。

通常d人飲caol ila 都係飲佢d ib 多
部份十幾年既ib 個balance 做得都唔錯
有少少lemon 同時又smoke ，少少grassy。
最近thompson brother都有出caol ila 10yo
依支我雖然冇飲，但睇tasting notes 都係類近既野

不過更多人追同飲既都係d 高階款
好似係80年代既caol ila
好多時勁fruit 亦保留少少smoke
另外佢出既caol ila 30 同35 我自己覺得係近代d 款最好o個兩款
又做到個複雜度得黎，又夠earthy ，同埋都fruity， 我自己都幾鐘意。

又落番少少地咁睇，最近adelphi 既caol ila 出左d單頭年份同時又幾重sherry influence ，雖然都有d grassy ，但都做到重sherry 同重smoke 既效果

離一離題
買咗枝白蘭樹下
不過未試

Same here
本身都有飲craft gin
呢支買咗未開，仲有細支裝一套三款monkey 47 同一套三款季之美未開，仲有支 botanist
Craft gin 純飲都幾正

季之美柚子味山椒味好出，加冰好爽

季之美香港買好驚買到假酒…
有冇邊間有信譽既買得過

代理，圓方
btw個時差d贏左一箱

Whisky以外嘅烈酒gin rum vodka可以去hk liquor store
定價算正常，款都算多
不過whisky呢間得啲最普通嘅ob

飲 Bowmore 係唯一出路

monkey 47個味好香水 我個人黎講唔係太鍾意

多謝樓上巴打

另外我見到好多網推介glen grant
其實係入門唔岩飲定吹大咗？

我諗係因為jim murray

個阿伯d酒評

jim murray 其實收哂皮
冇人會睇

入門款glen grant 都ok
以波本桶黎講
但市面比較難搵

星期日想去 WhiskyNow! 有咩要注意

飲完唔好影上黎俾我𠵱啲窮撚睇

睇完price list, 都好豐儉由人嘅

WhiskyNow! 2020 酒單上線了！

下星期日就到今年WhiskyNow!
當然要提提各位酒友做好準備
除左養足精神當天以最佳狀態出現
以及記得帶你需要用到嘅酒杯以及樽仔
但最緊要係乜？係錢呀，_ _ _ _！

為左方便大家有更好嘅預算
我地日以繼夜再夜以繼日咁努力
幫大家整理好今屆會出現嘅酒款
( 雖然仲有個別兩三個單位未交/未齊 ）

大家Get Ready今年第一個本地酒展啦
下星期見～

今日入左枝bowmore18 deep&complex

入喉嗰下有驚喜

平價sherry cask islay whisky

算係咁

我琴晚又飲左，無被Sherry完全霸佔，依然保留艾雷風格，層次分明不突兀。
不過現在我更喜歡Talisker 同 Laphroaig，注定窮三代

請問師兄知唔知邊度有得賣？

依啲liqueur 香港無乜機會有，自己/朋友飛帶返黎啦

Lm

其實貴少少 既bowmore sherry cask

會更sherry 亦唔會完全蓋哂廠既風格

好sherry Bowmore 都不是貴少少，係貴deep and complex 10倍8倍

新手想試bowmore應該試幾多年？10定12？

利申 飲過laga16 覺得幾正

bowmore 既話我suggest 機場版10年

bowmore 10 dark and intense
或者18年機場版 deep & complex

不過bowmore 要比較貴d 款先見真實力

表示認同

今日whiskyfun 都出左d 痴線級bowmore

想問有無巴打知東京邊到買到余市
行咗好多間酒鋪同百貨公司都搵唔到

余市除左NAS
停產左la wo

就係想搵NAS都無
有年份嘅反而唔難搵 但真係太貴

余市nas飲黎做乜

都正常
依家得偽日威多

Laga16性價比高，要有既野都有齊，係尾韻單調左少少，飲完想試佢12年2019SR，諗緊揀佢好定Talisker既SR，有冇師兄兩支都飲過可以比下意見？

新手想買兩枝風味分別大D既威士忌飲下
每支budget~$500
同埋睇台灣youtuber 話隻杯真係咁重要

就算有賣都係炒價

而家飲talisker會覺得偏辣

買左杯先
介紹就睇返＃1

最緊要你之前試過艾雷島風味而又仲意，Laga16可以試，Talisker10，N57咪鬼試，直上18啦，信我。

D專家唔會話辣，佢地好仲意矯正D新手，話咁係“活潑”。就我而言，嗆就係嗆，辣就係辣，活咩潑屌你老母，講完。

T10同N57其實唔差喎，講真比較young既酒一般黎講都係酒精感重啲，唔可以話係缺點

如果下下spicy就唔飲，咁會錯過好多好嘢，例如啲cask strengthen 成五十幾六十度。枝酒可以好圓潤，但一樣係會感覺到個烈度，尤其威士忌所謂既smooth係 apple to apple，如果泊埋傳統烈酒例如干邑去比都係辣 。

咁佢風格有pepper ma 係咁啦

咁佢唔係酒精感既spicy

冇人講whiskynow.......

port ellen 1969
幾舊水半shot
都冇野補充了

舊酒梨味+蜜糖漿既Linkwood
真係我最近飲既Linkwood 最Top

我意思係幾年前剛飲威時反而唔覺得

貴
飲開below 800

上一版label冇咁重pepper

要上係舊版talisker
而唔係數字上既上

仲有

talisker 唔係islay region

係！？邊樹搵到？

俾錢就搵到

離少少題，請問 想問下邊度買酒杯好?
除左第一頁講既聞香杯
順便都想入D highball / cocktail / rock 杯

留名學嘢

Highball cocktail杯去公啟行，齊同靚，係貴少少
聞香杯正常威鋪都有

WhiskyNow 唔知各位飲左d乜

可以show 出黎比大家睇下

睇下上面list d舖有冇
一時時會有

頁頭list 上既舖可以望望

香港最集中就公啟行
你想要再靚D就要去日本買

Thanks

我覺得外觀固然係一個因素
但要用過先知好唔好用

我都試過唔同杯 但有d 杯真係唔好用
例如norlan glass

佢講得HIGHBALL COCKTAIL應該都唔會拎黎純飲威架啦
呢類型杯同聞香杯都唔同要求

咦 原來唔係講品飲

慣左d人講普通品飲
咁其他用途都不用太care了

竹鶴停產
又有新一輪炒風了

Whisky Now飲咗呢8款
最深刻係支wy bowmore soapland，陣番梘味勁到不得了反而海鷗個支飲唔到soap味
1997支22年bowmore sherry peat 幾balance
本身中意bowmore同多納，都係試呢兩個廠為主
40年多納真係好重sherry，飲落真係果味個種甜，有啲似水果乾個種味

Btw啲相影得比較樣衰
本身淨係諗住留個底

枝1997成枝買左，但最近先試飲，未飲之前幾驚伏，因為cws啲嘢真係好鬼

飲落好飲嘅，出面賣緊幾錢？

市價應該係七千左近

支mayflower回頭果陣人太多冇試miss左 sosad

依支laga 係my best of the day

飲之前估唔到支rum fruity到咁, 好似飲緊tropical fruit punch

支海鷗nas都係當年d平野ge

唔係太出色

soapy bowmore係特別 但唔覺得係需要係全場重點

依支本身都期待， sherry cask talisker

不過放左半hr, sherry cask比到既甜水果既香氣冇哂， 雖然有sherry influence同埋smoky
但我嫌佢唔算太複雜， 過萬蚊既威覺得應該要比到多d野我。 可惜可惜

新手想買枝Balvenie 12 Year Old DoubleWood，唔知大家點睇。

飲過未？飲過喜歡咪買。

就係未試過想問下大概係咩味不過都考慮緊枝glendronach 18

簡單蜜糖花香，易入口既，但唔算好有特色

點睇glenmorangie呢間廠

如果有budget 好似飲多納18好啲

新手一問
Glendronach唔係就係多納咩？
有錯勿插

尋日買咗枝靚嘢
加粒冰
啲雪味出晒嚟

你冇錯

入門款依間廠算係咁

係呀，你無錯
因為佢問Balvenie12買唔買好，再話考慮緊多納18
咁所以我覆佢有budget好似試咗多納18先好啲遮

唔知機場有無Glendronach 18買，因為打算係機場買

我上次香港飛桃園，來回兩個機場無見過多納18

到時睇下先，想試Glendronach18或者Lagavulin 16，不過都要到時睇下有邊枝

Bowmore 18機場版易搵啲
Laga 16都無印象見到

唔該，到時睇邊枝合眼緣就買

上次北海道番黎 個邊有laga16

經杜拜飛歐洲，希望杜拜多d選擇

其實機場普款唔一定平好多

佢無稅ge
又唔係話唔賺你
到頭來有d 舖普款會平d

去咗台北買 2880台幣

我買左枝12已經覺得好出色
準備試15 revival, 聽講俾18更出眾

其實我應該係個鐘不止一次講18年

遲d開post轉一轉topic先

想執一執個bar list

有d可能删 或者加少少備註

#1304 有驚喜

算係近期比較驚艷既handfill bourbon
不過bowmore quality handfill算係幾好

同普款不能同日而語

支持

想問下有冇巴打知邊度買Glencairn glass平d？
一路用緊2隻以前買kavalan送既Glencairn，近排想入多幾隻看門口

見到就買啦，度度都差唔多，都係十幾廿蚊差距 ，你話買50隻就當我無講過

留意下list邊度有賣唔同類型杯就ok

有賣其他杯即係 有埋glencairn多

唔該哂兩位巴打

億X好似70蚊
但如果自用，會唔會買其他牌子其他款好啲？
可以比較下

呢隻係咩牌子聞香杯？
之前見過款類似
功能上會唔會集中啲？

首先忍支野都鳩

杯都唔洗點睇

所以唔打算買支忍
成千蚊會揀其他

對隻杯有啲好奇

glencairn 其實買1-2隻就夠

用落左之後有d 高腳杯仲好用
但我建議新手用glencairn 先

之前用開glencarin
最近買咗隻lehmann，感覺聞香好啲

其實係
不過d 新手通常連nosing 都未掌握到
用住glencairn 先會比較好d

我都唔知佢成個setting 做乜9

依隻其實係grappa 杯
專用黎飲grappa 印象麻麻

之前aaron chan 寫過篇野講杯 巴打可以睇睇

好詳細
再買可能係買波杯

巴打我想知咩叫handfill

係廠到手斟 btw wn #1304仲貴過#57 但係未飲過 貴少少都照外賣咗30ml

如果係glencarin之後第二隻杯揀邊隻好？
Lahmann定iso杯？

iso我覺得nosing差過 lehmann 或者rastal杯

Lehmann隻whisky glass應該係A LA CARTE同A LA CARTE GRAPPA？
係佢個網見到原來有好多隻杯

自膠，睇錯第二條line

好多時做glass公司係有做埋其他酒杯
當然有d聲稱專for whisky
畢竟我覺得杯要試過先知分別
尤其某d whisky glass其實唔太好用
eg mini glencairn

下個post topic一於講下杯

今日開12

想問下呢枝抵唔抵

唔好搞依啲啦

唔好飲既威士忌抵定唔抵都係哂錢

會幾唔同
因為laga16 好大比例係用sherry cask

12 係全bourbon 冇左meaty既感覺

corti brothers

大家點睇？

講真，硫化sherry一般黎講係唔討好，但所有酒都係以實物為準，飲左先作得準。

睇佢文字上值得支持
當然同酒冇關

同時未飲唔知好定唔好

想問下香港邊度有波本賣

波本威士忌 求其買支Maker’s Mark 啦

講起杯，我係用呢隻。一時用glencairn

最basic 個隻4 舊水，正常？

thx !

點解要咁求其

飲情懷都要啦

睇落個shape 都ok
唔知杯口有幾窄

得104支到時買唔買到都成問題

直徑5cm

我都奇怪點解一桶得咁少，定係我唔識野

唔係秒左咩

octave 桶

Duncan Taylor 有個系列係專大桶拆做幾個細既octave桶
通常勁少支數

我之前支GlenGolden 都係咁

有無師兄飲過ileach cask strength ？

話入門級黎講仲重口味過laga16

重口味過laga 16 我唔覺得係一個honour

畢竟要強peat 可以揀ardbeg 10 or laphroaig 10

laga 16 係講balance比較多

ileach cask strength 印象都係中規中矩既東西

香港人應該要啱laga16

如何如何？ 留名睇評價

18真係好介紹 我朋友唔like但我就好仲意，奶酥、牛奶可可、nutty ，入口停留浪一兩秒，會陣精液味？酥味？腥味？ 定係台灣人講既石楠花？唔理了，enjoyyyy

試過21，無乜驚喜，佢個d限量singlecask又買唔起，左度右度，18對我嚟講真係最佳選擇了

冇可能有精/腥味wo

係咪岩岩打完j黎

18 年準備質素下降啦 比到盡玩多半年

再上就單桶

btw 台灣人既tasting notes冇參考價值可言

好似2月先開訂

都秒硬

太多人講依支野

.........

中上環區有無邊間威bar開星期日？

我仲未開

腥有小小誇張，但我味覺話比我知似圓滑既精味
聽你咁講，我都打算入多瓶18年既18年
利申：純主觀先入為主，且未嚐過/吞過精

想買支黎試吓,巴打知唔知香港邊度有得買?

知你講咩， 應該係石楠花

有冇黃嘅威士忌舖？
新手想入坑，啱啱入左枝 lagavulin 16 年 同 kavalan single malt
另外想入枝日威，本身想買枝嚮冇年份，$1500樓下有冇介紹

係機場見到多納10
請問係咪機場先有?
試唔試得過?

冇年份日威。
呢家新版NAS 山崎 白州 余市 宮城峽都冇乜驚喜.
響 NAS harmony $800-900 就夠玩了。
Master 同 blender choice 好似冇咁好飲

申利：9up

Or Nikki Coffey grain.
申利。聽講 grain好飲過malt.

日威依家都係買NAS過下口癮算啦
年份日威個價拎去買蘇威大把好野揀

1500 樓下推介nikka coffey malt
波本桶

vanilla coconut smooth

炒唔到飛天但都係唔錯既選擇

請教咁多巴絲
好鐘意白州冇年份
有冇其他類似既推介

謹記sherry cask 1000樓下僅推介多納18
12 還可以
其他多納都垃圾

邊有可能 grain spicy好多wor

巴打飲過先好推介人

咁有冇黃舖介紹？門市，online store 都得

森林feel既話真係冇

有冇蘇威呢個價位好介紹？

Glenmorangie lasanta出左新裝 味道有無變？

The Good Spirits都黃

上次去佢度幫襯
唔覺意電話播左 黑死警 首歌個鈴聲

佢地話 "自己人唔緊要 去第二度聽到就唔好啦"

億升睇佢FACEBOOK都算淺嘅

印象cask finish 個時間長左
應該都唔差

Maltcask都應該黃，見佢fb有出好多post

估唔到，我痴friend酒飲過幾隻威
靜係好like白州冇年份

億升好似偏貴

相信係你fd d款唔多先會咁

見到山崎12都2400就知日威只可以玩nas

咁仲玩黎做咩

去億升買過幾次野，一啲啲喇，始終一間舖頭好難樣樣平，不過都係去買甜酒多
見過TST某間睇落幾老字號號酒舖，多納21開價賣3000+，呢種太誇張

日威巳咁貴都斷市 都真心吹佢唔脹

你真係鳩噏，blender's choice 先係好飲嗰枝nas

Highland Park 普款有相近既感覺，木材smoke

買日威應該七成都係炒家唔係用家

真唔真。 可能我把口真係唔掂。

原價既話 blender's choice 係唔差

十枝左右唔清楚算多定小
飲左佢幾隻都冇白州咁like

唔好意思，新手怕買錯要問多句
普款係咪指呢枝:
Highland Park 12 Years Old Single Malt Scotch Whisky

yes

唔該晒，平平地，試下買第一枝威先

係咪blended whisky多 照道理應該有其他廠都吸引

Blender choice還好嘅，只係唔值千五

新手上年年尾飲過朋友支Macallan 12 Sherry Oak,覺得好好飲
之後岩岩去完英國,係機場試飲左幾隻,覺得balvenie 16 triple cask after taste 好正買左
有無巴打推介其他比較似呢2隻既酒比小弟

買左枝Glenmorangie 12 雪莉桶 幾易入口
但係唔係好飲得出有啲咩味

不用 千頭only

我個陣買千三，我覺得麻麻地值
再平多少少值啲

我自己會用佢同blue label 比，as long as唔差太遠我都係覺得飲得過

唔該晒咁多位巴打
今晚去買枝響 NAS harmony先

上年聖誕喺日本入左支山崎12先1300港紙
Btw有冇人飲過2018年嘅middleton

雖然18都好飲 但係性價比無15咁高
又但係因為咁所以15斷過幾次貨
我記得前排好似又再出新版
仲keep唔keep到個價同質素就唔知

其實而家啲日威真係overprice得太勁
我以前買支余市15yo都係$700
而家NAS都呢啲價
響受歡迎唔多唔少因為佢blended平啲但係又好飲
而家貴到single malt咁嘅價真係不了

其實真係想試
去開日本果時落bar/酒廠試仲好啦

香港落bar已經有

等陣，我地上面唔係話緊harmony唔好飲咩
真係好想飲日威就買blender choice喇

收到，宜家去

日威價錢可以差好遠
記得格價，正路應該千三左右，見有啲賣過二千

雖然我垃圾嘴 但可以confirm.
Blenders choice 1200-1400 正路。以上不要買。
Harmony. 800-900正路。1000以上不要買。
Master choice 好似900-1100。

盡哂力 為我既垃圾嘴將功補過。

追左3枝多納18

新手入咗支glenfiddich 12 覺得聞落去甜甜地 有啲蜜糖味咁 飲落好似有啲回甘咁是否正常
想入多支唔同風咪既比較下 有冇ching有介紹
around700

ancnoc 12

我12月去到yamazaki都買唔到.......

新手想問
有無人淨飲完第二朝會起痰，喉沙

巴打飲多d水

巴打睇睇bourbon cask既選擇

post名仲係踏入秋天

巴打話想飲唔同風味
會唔會sherry好d

sherry 同 bourbon都ok既想搵支同glenfiddich12 唔同 試多啲姐

其實而家蒸餾廠間BAR係咪仲係好平
我記得13年左右去
一杯山崎/白州25年/響30年好似都係2500YEN

開啦

參觀完落去時巳close............

正路應該都係叫你試下D泥煤味既
talisker 10
caol ila 12
應該算係明顯有泥煤味得黎又比較易入口

初評

頭段：Peat味聞落去好重 飲落去冇咩海風味 未炒嘅花生味好重
中段：辣得好緊要 Peat味突然攻到落口腔 聞落去有蜜桃同高梁味
未到尾段
但比以前嘅laga 12個味差好遠 覺得16仲好飲

Laga 12 cs 係全bourbon cask

laga 16 係sherry 比例多

你飲到想要既laga 好多時要sherry cask 先呈現到
飲laga 12 or 8 唔會飲到o個種風格
所以慳錢飲16會好d

下個月去 希望仲有蒸餾所限定
Btw冇人飲irish？

上星期去咗白州，有蒸餾所限定

有飲irish

但平款飲redbreast多
但都係midleton廠

梨味同香蕉味好香 但飲落好light 冇乜after taste

midleton o個d vintage 野好多時加水加到40%

係唔太夠力
飲redbreast 好d
佢支redbreast lustau (1st sherry cask finish) 46%
我覺得幾好飲

IB 真係深似海
係咪出去飲划算過一枝枝買

ib 都好難有得比你試
好難講出去飲抵定一支支買抵

出去飲既又唔一定有得買
而真係好好飲既又出面有都可以好快賣哂

Royal Brackla 21 Years, GLEN GRANT 18 YEARS
呢兩隻有興趣,邊度有得買?

最後因為有個客打嚟叫我去睇工程 飲飲下就停咗了
我諗今日會再評多次

y not both
我就會睇邊間廠
本身鍾意間酒廠咪買

不過IB有幾何同一款你落bar又飲到出便又有得買

新出嗰啲，ib好多時都係新出嗰年先易買

主要係出去飲 ib有保證啲...
當然係前題係信得過間威吧 試過係好野
自己買 同一間廠都可以係伏

出去飲無咁伏又真
之前去ginger試左幾杯都唔錯
不過再過左排先知佢有得half half
早啲知就可以試多幾款

btw買返一兩支鎮下宅就點都要

想問大家如果買咗支酒，但係放得太耐，個木塞甩咗d木碎落咗支酒d。 倒咗一杯然後勁大浸臭木味（唔係Oak味）

之前試過幾次，有咩解決方法？

搵張濾紙濾下佢
然後成支扔咗佢

其中一支就係Glenrothes

聽人講開酒個陣可以用保鮮紙包住個木塞
已經有木碎個啲只能濾咗去，有味應該無得救

下次得閒反轉下枝酒濕濕個木塞
雖然我D酒都係就咁放係個架
未試過爛木塞 唯獨支余市
放左一兩年就變味
唔知係咪因為佢係擰蓋
飲左一半咋

我支山崎12愈嚟愈甜 是咪正常？

擰蓋係好過木塞

飲左一半。放兩年。
有足夠空氣陳化。
變味好正常

以前買過支bowmore mariner，飲淨3分1之後擺左幾年近排先飲埋淨返果d
好飲過最初岩岩開

真。老威就係好玩在呢度。 開左之後放一段時間Ge變化 係好係壞 冇人知。

Mariner 不算老吧？都係2000年左近

2000s bottled 不算太舊吧
soapy 年代只在80s 尾-9x中期
再舊d 都已經唔係soapy

樓主。好掛住你。
其實 我係講緊威士忌好玩在呢度。

都係既

有時飲威 都幾多變化

飲過d神級酒1hr 內都keep 住變

唔怪得 之前買枝叫我 唔好一次過飲哂
放幾個月再飲 會唔同味

想問下各位有冇係香港見到有retail嘅macallan exception single cask 買呢？？
Google完都係見香港好似得Sotheby's有auction 可以 bid。感謝大家

係廠飲完上咗癮
利申唔熟香港retailer，想格下價。

Esc貴撚到呢

你去出名貴嗰間，又或者上carousel 睇下，應該有私人放

記得淨番1/3 以下就要盡快飲完

真係吳熟路出名貴係邊間，有冇小小提示？
我就係見香港私人放都要40k-80k hkd所以想搵retailer睇下有冇做到around15k左右，無平啲就直接係UK retailer訂20k一支

btw之後一年吳洗再買，返屋企被人殺頭

咁既價不如買macallan 10 cs 或者 glendronach 93 single cask

esc 根本唔值咁既價

esc 依個價除左飲名氣 我都唔明有乜好追

同埋桶桶唔同味
唔同桶號又另一隻味

正如鐘意飲某桶既glendronach single cask
都唔會話想求其追支黎飲

想問有無巴打試過係The Mellow Wines買日威
信唔信得過？

我都想問，近排facebook跳廣告出嚟
諗住可以試下嘅
啲野幾平，想買兩支kyoto dry gin

冇舖頭地址wor

依d 要小心d

日威有時大陸有整假酒

唔係相熟既話就唔好買......

Carosell嗰d伏唔伏？

不明來歷既野自己諗.....

春節送禮小心假酒！彰化查獲假酒工廠

蘇威應該少d假酒？

唔買老麥已經少左九成機會

之前睇過篇舊聞話個富二代飲完支極罕有macallan之後，講到好好飲好正
最後發現係假酒

點發現

他們提出兩大可疑點：酒標上註明裝瓶公司Roderick Kemp和Macallan and Talisker Distilleries LTD（麥卡倫和泰斯卡聯合酒廠），值得懷疑，後來兩家酒廠都確認這個酒標是假的。

據瓦倫丁分析，這瓶酒很可能是2002-2004年大批湧入市場的假古董麥卡倫之一，伯納斯科尼的父親當年可能也是受騙上當買了假酒。

第二個疑點是瓶塞做舊痕跡明顯。威士忌收藏家指出，老木塞幾十年後會腐敗，像蘑菇一樣，而假酒的瓶子是老瓶，塞子則是做舊的新塞。

最後發現支野係blended whisky
唔係single malt

係一個叫唐家三少既大陸網路小說作家，7 到喊

我都R到分享瓶試左，一入口就feel到一股暖流，過幾秒就爆泥煤味出嚟，尾韻化為灰燼，簡單，直接。
應該唔會買一支，我都覺得laga16比較好。

係度祝各位威友身體健康，百毒不侵，依個病毒唔係講笑..唉

下次 Laga 21

再上追係追
舊版laga16
或者feis ile 或者jazz fest 既laga

我地威友無敵啦。酒精浪口。消毒殺菌。

舊版，酒展或者威bar先有機會試到

師兄有貨

都唔洗 買到既 如果你講近期出既laga 21

飲平d 舊版依d好過啦

Benrinnes 16yo single cask 有冇人試過

既然講single cask 講埋桶號啦

有d懷疑巴打知唔知乜野叫single cask

Sor 但我𠿬人地鋪試 唔記得mark低桶號

因為benrinnes 16yo single cask 有n 咁多款

搵去望多次

請問樓主,新手想試下Singleton Glen Ord 12點睇?

好耐冇飲 冇tasting notes
平平地還好

當然依類野有其他更好選擇

Budget 暫時唔係好多,所以想試下啲平嘅先

留名學野 睇下有咩選擇

今日再品laga12，今次覺得比16好，聞香好淺既煙燻，入口有股罐頭鹽水菠蘿既果味，隨即爆發深層煙燻，尾韻悠長，灰燼、夏日果味。今次無上次咁有熱熾既感覺，反而有種意象，冷風中品嚐撒上煙灰既夏日菠蘿冰。

講起煙灰，有次唔小心攞錯支人地裝煙頭既水樽嚟飲，苦澀、輕焦油、極重炭味、泥味，泥韻極極極長，個次如果我唔食野，個股味永遠都留係口腔，要食重味野先蓋到。

bourbon cask
glenmorangie 10
ancnoc 12
clynelish 14
都係4-6舊水既range
新手驚酒精感/spicy 既話ancnoc 12 會冇咁重

你飲緊邊支laga 12
有好多版

HL15438

想問下有冇邊位去過愛爾蘭galway
有冇咩威士忌bar介紹
下個禮拜會去

咁應該冇乜人試過
The First Editions D 野都一般

係偏貴 但佢另一支balvenie23幾好

有冇咩推介？ 想飲比first edition更好嘅 因為我已經覺得佢唔差

好少睇IB 而飲
睇廠多

請問ib係咩

你飲緊既first edition牌子就叫ib

唔係原廠出

係賣左比其他公司再自己出款就叫ib

唔認識建議飲番普款先

飲緊印度whisky

估唔到支amrut spectrum咁重sherry

幾rich幾dark fruit
少少spice少少dark chocolate
酒精感唔重
nosing有少少

飲完有沒頭痛？

冇
其實印度whisky amrut幾出色

只係你地因為見印度兩字成日笑

依支算係amrut之中 premium既款

咁可以一戰wo

Stand for independent bottler?

新手一問, 響Master's Select 好D定係響 Blender's Choice 好D?

Blender's choice

山崎出55年

好似係用唔同木整做一個cask?

有時見有啲人收藏款封膠紙，用嚟保住個水位靚啲？
其實係個啲係咩紙嚟？

Parafilm, 去賣lab用品既地方就有得買

到底要有錢到邊個地步先會買完真係開嚟飲呢

Thanks
Search見好似公司附近賣收藏酒舖頭都有賣

開分享15ml都係4700，有愛其實afford 到

其實山崎50 都有人去試

單杯半shot幾千 都有人飲既

yes 唔同木既桶做cask finish

氣候問題食桶食得快 飲唔太到d bourbon cask既cask influence

Parafilm 係咪真係有用？
見到有人用parafilm 封住個口

原來上面講緊

新手黎報個到

上網search唔到零售，請問大家係邊間買

Parafilm我係lab用當佢air tight
當然係要拉film拉得好

其實一卷真係用一世
如果要用你pm 我我剪幾塊比你

推

好靜

新手想入坑，見到上面巴打推介monkey shoulder,請問依隻入口係點，麻煩哂

我會買其他
不過我本身無飲過monkey shoulder

依排買罩 唔得閒推post

Epidemic最忌係恐慌 但奈何政府已經全無公信力去管理香港 香港人信fake news都唔會信政府 好難想像未來幾個月會變成咩地步

咁ching你有冇咩好推介

我都唔係識好多
但係入坑計，我覺得500蚊內，都係glendronach 12，bowmore 12呢啲穩陣啲

入坑飲ancnoc 12 linkwood 12 or glenmorangie original 會比較好

陣間開

有冇師兄飲過Fettercairn?

想問下有冇師兄推薦啲有多啲classic cocktail 又好飲既bar推薦下 去過butler唔錯但一杯ramos gin fizz收我2舊幾水

大佬ramos gin fizz喎 兩舊收平你添啦
正常classic 都係百幾杯姐

可以試下樓上buonasera, 銅鑼灣bar executive

有無巴打知道台版同港版威士忌有咩分別？
台版一般平一截，應該係烈酒稅嘅關係，但會唔會有伏？

正常係真既話唔會有分別

Push

朋友請過我飲Macallan 12 triple cask
個樽仲有啲花紋嘅
想問下係咪同超級市場見到嘅呢支一樣?

正常佢寫明係12 triple cask , 咁個盒個包裝同個bottle就算吳同，入面支酒都應該一樣
我講緊嘅野係吳計出產年份

好似ob 普款無分別
ib 就買大細

想試下Ardbeg，依度有冇師兄介紹邊支比較好？ 暫時睇話試都係10年OB

10之後試下Uigeadail 不錯的

Nose: 岩岩開未聞到野，剩係聞到咸 唔攻鼻but 60%
palate: smoke, 好salty, peat,亦有約隱約現既lemon, 少量vanilla, 少量honey

finish: long. pepper 但唔長and salty 留o係口腔幾耐下

支酒 都幾complex

或者比貴d 直接上19年會幾滿足

幾菠蘿 又夠smoke ash
近代出得幾好既一支ob 款

ib 唔洗買大細既...

但要你好熟先得

BUTLER得一條友整
你重要嗌呢D鳩野玩9人
2百幾都算貴
BAR EXECUTIVE咪鬼去添呀

謝謝射兄，小紅兄介紹。刨左一陣文章，先試Uigeadail

留意到有位巴打逐個留言負評

成日都係咁 唔知邊個

Butler 啲日威幾正
重有支house highland park 幾正

過兩日試多納16

2000略貴

咁有心機

好似25號開始的

信我，以佢個質素2000不貴了

咁2000個價
同幾舊水 個味差好遠

應該係最後一次去

花香+ 泥煤

想買支single malt
要香醇，濃，夠complex
budget $1500
有咩推介

香有好多種，你可能要詳細啲
醇唔係威常用既形容詞
濃我估你指既係厚身/oily/waxy
而1500蚊只能係有限度地complex

如果係咁，不如平平地買枝glendronach 18睇下係咪你心入邊諗嗰個方向，一千有找。飲完再上黎大家研究下想試多啲咩味。

上次入左支talisker18 感覺係幾厚身 我個人反正麻麻地

你飲過乜whisky 同邊款覺得最岩?

邊到買阿伯/啦科最平

Laphroaig 第一次見有人叫啦科
邊枝先，無得一概而論喎

我都想買支ardbeg 10，邊度有平？
btw，ginger好似頂唔住了

兩隻都最基本果個款得

所以上面我都話最後一次去

Ginger
好想去多次 不過冇時間

得番5日了 今日唔開

試左10/Uigeadail，如果仲意，咁再上2000$支都值啦

過2000 la
但係值依個quality

#新手報告：

今日買左兩支返黎玩下
第一支，Glenfiddich 18
入口好純，口感頓厚，估唔到可以咁易入口
仲有陣奶油、雲呢拿味咁（唔識形容）
Overall 都幾唔錯
呢支靚野，個人認為可以就咁飲
no add water or ice

第二支，買左White horse
相對上，呢支冇咁易入口
但有種類似橡果嘅香味，呢一點抵讚
呢支野係幾經濟抵玩，用黎溝冰飲一流

glenfiddich 18 都唔算係d乜野靚野既....
white horse 依d 溝野飲就算la

用品飲角度都哂氣

你whisky 老鬼點同
我新手黎

唔好咁樣講

我覺得起手飲glenfiddich 都一般
試下我打o個d推介
普款有d 廠表現已經好出眾

好，再試下你d 推介

唔知係咪個人問題，就算飲到Glenfiddich支21年都係覺得好普通，完全冇21年嘅嗰種感覺，noise完全吳夠complex，body一啲都吳thick，係小小smooth就無了

利申有一支係屋企飲咗200ml就放咗係度，覺得好似畀人呃咗錢，同價位不如買多支多納18

雖然我講嘅兩支完全唔同，比較性低D，不過真係第一次買完支酒有啲中伏feel

21 其實係rum cask finish 黎
但你又唔會太覺有乜rum cask 既味

整體都係覺得間廠比較平庸冇乜特色

多納18 當然好好多

非常同意， 講笑咁講Glenfiddich最大特色就係冇特色

例如咁樣？

咦 90年代版既map label wor
巴打有d 料到

Btw有無師兄可以講解下瓶中醒酒
成日都捉唔岩時間

Map唔係八零年代咩
Stone先係九零
有錯請指教

支支唔同

有d 變差
有d變好

好難一概而論

其中有部份酒
太高酒精度(around5x-6x%)
有d 酒太高酒精度就放一放會比較好d

除此之外既酒都冇乜路捉

map label 係1988先有
80-90年代極初期個盒唔係咁

90年代頭-中期先係依個盒

stone 係90年代中期-00年代頭先有

有勞秋哥指教🙏

map label 比現行版peat 少少
pepper 味冇咁重

自己鐘意stone 版多d

Whisky now飲過你個支stone label
用波杯飲聞香好優雅

其實地圖用波杯都好左好多
唔知係咪版本問題定放得太耐
隻果味重左d

波杯飲舊酒ob聞酒+100
特別係波本桶

不用爭吧
其實sherry 都係好勁多
試過d 70年代舊式sherry 隻新鮮水果味出左好多

個人覺得 glenfiddich 係伏
差唔多十年前買過支18yr 飲一啖就送左俾人
之後試過 21yr 又係飲一啖就放低左個杯

Glenmorangie 10yr 都好飲過 glenfiddich 21yr

新手想買煙熏味
有冇邊支推介

頂
我本身睇左第一頁個新手推介
所以買左支 Glenfiddich 18

岩岩再睇多次
原來係 GlenDronach 18

屌
原來我買錯左...

你要計埋個價錢，1600蚊有依個味道簡直超班啦

利申：鹿仔打手

其實我覺得依啲係大家既偏見，無強烈特色唔代表唔好呀，正如水無味你都日日飲啦，唔係下下橙汁可樂有各自味道先叫好。
佢喺威黎講就係做左水依個位置，中正平和。

鹿仔普款喺平衡方面係做到好出色，變左大家都覺得佢無特色，但喺我角度黎講佢係優點黎。

格蘭肥凸18，一支耽誤左我展開威士忌之旅既第一支威士忌，事隔成年之後先發現威士忌既美好。聽射兄講，有多納18就買嚟試下啦。

琴晚終於買左支阿伯烏干達，返到屋企發現有D奇怪，首先佢係出口到美國，Imported New York，然後仲發現印入瓶年份，即係印L幾個個位比人磨走左，買之前都聽人講過某幾個batch特別出眾，但依個價錢我都費事去睇佢L幾，所以抱住見到有就買既心態，諗住買慣買熟都無check到，大家有冇遇過依個情況？我自己估就應該係美國磨走，可能唔想比人揀嚟揀去?

Talisker 10

係咪750ml

係呀，750ML

應該係其他國家磨走

想問下巴打點睇glenfarclas
係信濃屋見到仲有佢地選桶既family cask
順路諗住過兩日去The Mash Tun學野

信濃屋選桶多數靠得住，佢自己啲ob就狗也不屌

好

我都覺得係d 老鬼越飲就要求越有特色既酒
平衡係佢地既心目中係Boring
正如汽車界既Vw golf 一樣
其實我都理解

唔一定

有d酒 個balance程度係乜柒都有 好impressive

最近出左支bowmore 21 px cask finish

有桶味 有煙 又夠複雜， 我覺得幾好飲

應該係10年前細路仔唔識飲酒，依家飲返應該會改觀

謝巴打
過兩日去買先

其實我覺得就算要平衡都可以做得好好飲，好似有其他師兄都講可以又有桶味帶smokey ， 又可以係桶味with dry fruit sherry。
但係鹿仔真係好似為咗mass production 飲落後犧牲咗D嘢，無咗selling point無咗spirit嘅個種感覺，我針對21年個字講

利申係人地屋企唔記得試過邊支macallan replica 就係神奇地小小smokey又有sherry， 可能我係味覺白痴？我覺得佢呢樣嘢又好撚正

信仔花格買啦
之前飲過其中一款花格都不錯

呢個時期重有冇whiskey bar 開?

依個鐘數?
邊有

奶野
買左支Talisker 10 發覺唔岩飲
泥媒味唔多岩我口味
再加埋咸咸地咁，好似奶緊西咁
遲下成支送俾fd

咁問可能有d 怪

想問有冇邊支威士忌係冇乜泥煤味，冇咸味
但重煙熏味

放工時間呢?

talisker 10 得煙燻味 極少泥煤味
加上間廠係玩咸味

你冇睇清楚先買咩......

Ginger (就執)
Casky
Club Qing

真

邊有喊到咁泥媒都算輕

Tomatin cu bocan 無西味啦掛

喂，依d咸味先正呀無依d咸味我都唔7買佢

買左枝Laphroaig 16
對泥煤味醫院味上左癮
重啲都唔緊要
咁多位巴打高手有咩推介
有無巴打飲過octomore?

泥煤汁

係唔差 不過覺得咁既價飲蘇威好d
加上omar 單桶你飲完依桶ok 試其他桶就唔太一樣
好難有標準

laphroaig 再上都ib
其實依期中-高階款既laphroaig 升到痴線

上小紅啦

小紅即係邊隻
其實都唔一定要上既
不過想試再重泥煤味啲

唔一定要再上既，可以飲返啲基本款例如Laphroaig 10, quarter cask依啲 豐富返個profile

唔上既話，其實1L laphroaig都ok

Thanks 師兄
近排真係覺得今朝有酒今朝醉
想襯仲有機會試多啲威士忌

不過你鍾意Laphroaig 好大獲，Laphroaig 一上就好撚柒貴

其實中意威士忌就已經好大獲

原來我打到一半冇打

laphroaig px cask都ok

話時話
機場買威士忌係咪最平

Thanks 師兄

No 有啲款圍起同市面啲小店差不多
不過無詳細研究免稅價

明白
想問你地有冇邊D 小店推介
我見watson d酒都偏貴
p.s new hand

舖頭各有優點嘅
有啲夠平
有啲ib款多
有啲舖頭無咁開揚，少啲街客，多啲私隱度，揀酒揀得舒服啲
有啲老闆非常之熟悉whisky

我自己最初會周圍睇
去多咗之後如果唔係價錢真係差太遠或者無款，主要都係兩間

Thanks bro

新手想試balvenie 12或者bowmore 12，大家推薦邊款多啲?

彪哥唔飲送比我

An Cuan mor算係ob普飲比較好
再黎就Ob綠標18
之後上Ib

麥芽堂金到識發光

The good spirit都好抵買
一樣黃到金

ben nevis隻果味威好吸引

依支wf有93 值得高追

instead of bowmore 12

我建議bowmore 10 1L

平sherry x peat

另外balvenie 12 就比較 floral honey極少量sherry甜味

平常飲都ok

秋兄又搶錢

冇計，真係幾吸引

Ben nevis 好多時有種白提子味
依支幾出下

請問邊度有得試/買？

Ardbeg 10 or Laphroaig 10
身邊好少人頂到陣消毒藥水味

消毒藥水味醫院味正呀

Thanks ar mornin師兄
綠標18即係18years?

另外我想問下有無師兄對泥煤味上左癮
會飲番啲咩其他味平均番
雖然真係好中意飲泥煤味
但成日飲好似會好易厭
想搵其他味balance番

自己私伙
真係冇得買，試緊

18年停產幾年
要搵都幾有難度

不如試下d bourbon cask whisky

唔該晒ching

Omar Bourbon cask, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Old Pultneny 12 呢幾隻？

今日試左分享瓶Bowmore Vault Edit n1，好失望

可試ancnoc 12同glenfiddich 18先

Ardbeg 一試難忘 但想買就未有貨
Laphroaig 10 就未試過

市價應該炒到千六至千八
秋兄覺得依個價其實lp仲有咩選擇

ardbeg 10 長期有 點會冇貨

千幾蚊laphroaig 真係好難諗

依家十幾到二十頭既年份ib 都二千幾
再加上亦冇大規模出既laphraoig
幾難諗依個range

可能都係laphraoig 18
再上就laphraoig 10 小紅cs

Laphroaig 16囉，新嘢黎講我覺得幾ok

係呀，lp16 之後都止步

好post 留名

我都買咗

有無巴打飲過IPA cask?
有無推介？

Glenfiddich?
一個字 伏
多個一個字 伏伏伏伏伏伏伏

有無好嘢介紹
仲未飲過IPA cask

IPA不如飲返啤酒算
一係就直上秩父
但秩父不如飲scotch

諗住試下新嘢
即係overall 無一隻得？

可能我見識少
真係未飲過一隻係得既

岩岩開左支Ardbeg 10 真係似好過癮,
但又唔可以正

其實ipa cask 唔係你想像中咁

glenfiddich IPA cask 只不過係cask finish

冇乜攞到桶既味
我覺得係d 過桶過左幾個月既作品

Thanks 咁都係飲其他先

咁我應該會試Ancnoc 12先
Thanks 師兄

唔明大家做乜成日屌Glenfiddich
我反而覺得唔錯
係咪口味問題

冇特登屌 但試左其他款先

逼害啊！

以事論事，試過邊支就講邊支，咁啱試過12，18，21都無特色先講

上次去glenfiddich secret bar，試咗 12 15 18 21rum，30年未翻貨
同上面講嘅一樣，無乜特別，未吸引到我要成支買
21 rum cask試唔出有咩特別
4隻比較好飲好似係18

Glenfiddich 應該係好常見嘅牌子，可以落bar試下先？

係咪灣仔club house 嗰次

我意思係邊個brand ge IPA cask 得，但有巴打話無一種ok

其實睇你想要啲咩
Glenfiddich 唔係難飲
不過我中意啲個性強啲，味道複雜啲，所以glenfiddich 試過覺得真係普通

我撈亂咗
係呀灣仔個次，個陣未飲過glenfiddich ，見佢同場有曬各年份，又平過去bar飲
有花生，有game玩下都ok嘅

Lucky draw 唔中特別年份
不過都幾好玩
宜家要屈係屋企自己飲，好想出去飲嘢

居然喺日本撞到響blender's choice 13750yen 連稅

想問下買酒有邊間係黃店，同埋有冇巴試過Singleton15，想飲甜既呢支掂唔掂

其實ipa cask 得glenfiddich有
其他廠出既係實驗性質
秩父都有 就唔講了 個價唔係用黎飲

ipa 直接飲啤酒咪得

我喺銀座見9800yen

10 ok

巴打估計又係睇左D台灣YOUTUBE PROMO既威

林匪一峰影響甚深

佢啲片好信唔過？

有錢收
屎水都話好飲

自己感覺
浮誇都算，枝枝都話好撚好飲去D辦館飲幾百台幣屎水都話嘩 好好喝

林匪一峰佢d片我都睇唔少，有無巴打試過佢自己既包桶系列？

有無入手

自從佢唔係跟twa 攞桶之後

質素都幾差下
佢d 片係收錢賣廣告， 所以唔會見講邊支酒係差

有冇巴打開過 "知天命" 黎飲？

同樣價錢點解唔買LMDW包桶

其實台灣既威士忌生態好唔健康
個個都係到造神
林一峰虎之選仲有一堆垃圾ib
得頭個幾桶係有水準之後就尻包桶濫撚晒
仲買佢地既包桶同吹捧佢地只會令威士忌圈更垃圾
真係有出名得黎算係keep到既得hmws方酒坊k大徐代書
但佢地只係少數

hnws 早幾年冇出咁密都唔差
但依家差唔多個個月出就水準跌哂了

新手唔知點入手好 而家又唔敢出街試

巴打點睇whiskyfind

睇黎我中咗伏咁想問下油尖旺呢頭有冇黃店？

Maltcask

最黃係The good spirit 同Maltcask

淨係試過Glenfiddich 12 ,15 travel edition, Dalwhinnie 15
仲未分到大家口中d味道，應該下支飲咩擴闊口味？

飲過山海經同鄭問三國誌一半以上
只可以話酒質黎講依個價唔抵
佢主要係marketing做得好
啲人買個靚酒標同木盒
飲過黎講女禍補天同大喬算係比較高性價比
特別係大喬 33年bowmore依個價依個味算係幾高性價比
可能因為我係Soapy控
其他就要由更有經驗師兄補充

whiskynow 勁少whiskyfind 野

說明了什麼

覺唔覺飲得多威士忌
個喉嚨會乾

飲威一向會飲大量水

代表whiskynow唔係係台灣舉行

飲完威再飲大量水

一路飲威一路飲水，飲下又清下口咁睇變化
飲完一杯又再飲水ready 下一杯

學到野

smokey 海風味 Talisker
sherry vanilla Macallan
sherry dry fruit 多納
試咗先，搵到興趣邊type再深入
個人建議可以去啲威bar度一次叫5，6杯唔同種類嘅威試下，跟返第一板個list試會小伏d

無知一問，其實點解唔直接買original distillery之酒，性價比會比original distillery好咩？只係見佢地亞洲地區個marketing做得好，我base Scotland/london我問啲鬼佬老細都無乜人知，我無睇香港威店fb page真係唔知乜黎

點解唔去酒鋪試

其實如果係屋企飲，自己喜好有支sparkling water 係雪櫃，飲完一杯pure再開一杯加sparkling water 試下咩感覺，同時無咁口喝。我唔識cocktail 9沖，不過sparkling water會另個口感加強，但noise & after 可以唔洗諗。

有錯唔好屌得咁大力，個人喜好

都得，個人喜歡，我第一次試威係去威吧姐

真係加既話，加水揀still會好過加sparkling，下次試下
要有氣既話又倒不如加soda

可以既，睇下你同間鋪有幾fd啦要試五六款既話
同埋鋪係試下個味，bar真係有時間俾你品飲

依支個香味好驚喜，雖然尾韻好弱，但入口個種橘味花香真係好吸引

以大喬為例
33年Ob bowmore會賣到幾錢？
我買Ib 唔洗二千五
仲要係絕左版既Soapy
Soapy買一支少一支

想問下荃/葵有冇黃既酒鋪可以去試下

you win
想講whiskyfind d野未夠班上神枱ge
自己覺得好多歐洲ib 表現出色過佢

個人覺得glenfiddich 12 dalwhinnie 15 都係集中左bourbon cask 既方向
glenfiddich 12 會相對地vanilla 多d

如果想個對比性大d 既話 買多支sherry cask(glendronach 18) or
smoky向(laga 16 or talisker 10)
風格上會差好遠

有時ob 出既酒
某d廠接近得1款
最佳例子係clynelish
ob 普款得14年
再上一既ob 特別版就幾千蚊
一係ob single cask 接近過萬
但如果去試ib 既話
你會搵到好多十幾年至三十幾年既作品
而且clynelish 既蜜蠟味 自己覺得淨bourbon cask 會呈現得理想d
ob方面反而比較弱d

另外飲ib 會因為佢同原廠呈現既風格好唔同
都可以理解一下佢另一類既style會係點

緊係啦
whiskyfind 鬼佬邊9識
一黎uk 冇
二黎真係玩得癲既鬼佬
知道神級既ib 會係samaroli sestante intertrade 舊g&m 舊cadenhead
whiskyfind隊尾都未排到......

酒舖唔係間間都識野
你問佢 依支有乜特別 佢只會識答"好飲"
反而香港既bar 好似ginger 咁
你問佢野 佢會答到你
會比較上學到野
不過ginger 都執了
過兩日開過個post 執一執d 文了

你地每日大概飲幾多whisky

依個都係個原因
ib 單桶會比起ob 單桶平好多

1 week 0-2 shot

比啲掙扎黎啦
渣架

點解咁少既
比想像中少好多
見你咁有研究 。。。
以為會日日飲

我因為飲左好耐....
之後愈飲愈精
反而普款已經少飲

有時同人講解既時候
忘記左既話都會小試幾ml recall 一下

試埋21 再上就應該要single cask

飲下ob 21先
Single cask唔好亂買 都有伏 特別係d台灣exclusive
最好上黎問問先 普遍都3k起先有料到

其實新手岩岩先飲完18未必要咁快上single cask
可以探索多啲唔同廠同地區先
話唔定飲飲下鍾意peaked sherry多啲

大家有冇試過連續日日飲純whisky
飲到咽喉有少少發炎咁
類似喉嚨乾咁

似肺炎喎

肺炎邊係咁

身邊有frd類似你情況 無耐就過身

似吹水

我都有幾個朋友係咁

。。。。

咁嚇人

彪哥英年早逝

又就開新post

咦 原來都988

3 x 50ml 內

去過間辦館佢只會推介幾枝，你再問佢其他，佢答我咁多枝點試得曬

Test

只能講佢只係seller 而不是飲家

留番少少空位比我quote 下個post
改緊文

睇左成個post
先講性價比高whisky
peaty方面奇怪無乜人講laphroaig quarter cask
入門peat必試

bourbon cask speyside mixed malt入門其實monkey shoulder真係無得輸，自己daily飲嘅話基本上都係呢支

難搵d/貴嘅whisky方面，我有幸用非抄價買到過一支ardbeg supernova 2015，真係另一個境界。但係而家睇住d抄價真係買唔落手

另外laphroaig lore都算係近年peat嘅驚喜之作，不過香港買要過千又感覺唔係好抵飲，去外國6-700執到支嘅話可以一試

Monkey Shoulder

由於Blended malt whisky
純粹係輕鬆易飲之作
如果用品飲角度既話，想對比番唔同廠既風格而去了解威士忌
我建議bourbon cask 推介o個d

Laphroaig Lore 一出其實好多人失望，知唔知點解?
因為當年出過支Laphroaig 18 ，支Lore 係用黎代替Laphroaig 18
由於支Laphroaig 18 以中高年份係非常出色，iodine 得黎係幾balance，個個飲完Lore 係屌佢不如Laphroaig 18

[威士忌17] 飲威士忌抗疫? 還是平常心看待比較好

可惜whisky新不如舊真係定律

laphroaig 18我買過兩支—— 一支8-9年前，一支3-4年前買，兩支質素差天共地。我同意Lore唔及8-9年前嗰支18，但我個人就覺得完勝3-4年買嗰支。

新whisky黎講，lore算係咁了

我會建議新出既laphroaig 16
中年份既新選擇

其實不太同意全部係新不如舊既講法

每間廠既風格 隨住年代而有些微改變
好似ardbeg 咁
90年代蒸餾既作品以微peat or 冇peat去distill
好多時出到黎d 款都係少少試
但LVMH 接手之後加大番個泥煤度
最近新出既ardbeg 19 算係近年幾出色既ardbeg
ash fruit 並存
比起ardbeg 21 22 ，我覺得19年更勝一籌

ardbeg 19我都未試過，經你推薦試下先